6月原油期貨也可能會跌破0美元

今日開PUT，有沒人跟

6月WTI原油期貨合約能否避免暴跌仍然取決於產量、需求和庫存問題。

若原油價格繼續下跌可能導致更多產油商停止運作，進而導致原油需求進一步減少。若5月中旬前需求不能抬頭，WTI原油6月合約或將面臨同樣的命運。

美銀美林評論稱美國原油尚需要幾周時間來重新達到平衡，若需求不能回升，預計WTI原油6月份期貨合約價格也將轉負。

有分析人士認為，目前在海上還有許多煉廠根本不需要的原油，短期內看不到原油市場復甦的利好因素。

瑞穗期貨主管Bob Yawger：WTI原油期貨跌至負值，這是歷史性的一天。這表明沒有空間儲存原油，基本要隨水沖走，原油一文不值。現在的狀況是是輸油管道和庫存都是滿載，但是很奇怪的一點是，EIA數據並沒有顯示當前庫存原油達到最大儲能。暴跌的原因還有做多5月合約的交易者急於平倉。

RBCCapital的大宗商品策略全球主管Helima Croft評論稱，目前沒有發現油市的供應過剩近期有任何緩解，仍很擔心近期油價前景。

特朗普要抄底！

美國總統特朗普在最新講話中稱，美國將填補戰略石油儲備（SPR），將儲備高達7500萬桶石油。特朗普稱，油價下跌是非常短時期的，負油價反映了金融方面的問題，並非原油局勢，在減產方面，產油商需要採取更多措施。

在被問及歐佩克＋是否將加大減產時，特朗普回答稱：「我們已經這麼做了。」他説，現在是購買原油的大好時機，正在研究將至多7500萬桶石油納入戰略石油儲備，「我們希望國會能支持」。另外，他還説將考慮有關停止進口沙特石油的意見。

另外，加拿大阿爾伯塔省正尋求150-300億加元聯邦信用支持，以應對國際油價暴跌問題。該省省長Kenney稱，阿拉伯塔省正與美國德克薩斯州最高能源監管機構鐵路委員會（RRC）、美國能源部討論減產一事，預計基於市場的減產量將達40萬桶/日。

提醒各位投資者，本週二，油市還要面對兩大考驗，切勿掉以輕心：

第一，美國得州原油監管機構將再次開會討論原油限產問題，並可能進行投票。

第二，NYMEX紐約原油5月期貨合約移倉換月，北京時間4月22日凌晨2:30完成場內最後交易，凌晨5:00完成電子盤最後交易。

如今看來，原油市場這場風暴算不算告一個段落了？恐怕並沒有。

急不及待去沽定先了

樓主快啲貼真倉

USO